<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">BU3DMusuem</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Southeast Asian Ceramics Museum Bangkok University</string>
    <string name="nav_header_subtitle">museum@bu.ac.th</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">หน้าแรก</string>
    <string name="menu_history">ประวัติ</string>
    <string name="menu_perma_exhi">นิทรรศการถาวร</string>
    <string name="menu_location">ที่ตั้ง</string>
    <string name="menu_opening_hours">เวลาบริการ</string>
    <string name="menu_getting">การเดินทาง</string>
    <string name="menu_visitor">ข้อควรปฏิบัติสำหรับการเข้าชม</string>
    <string name="menu_contact">ติดต่อ</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="History_des_1">พิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ถูกก่อตั้งเมื่อ พ.ศ. 2543 เนื่องในโอกาสครบรอบ 40 ปีของมหาวิทยาลัยกรุงเทพ โดยมีวัตถุประสงค์เพื่อให้เป็นสถานที่เก็บรวบรวมเครื่องปั้นดินเผาสมัยโบราณที่อาจารย์สุรัตน์ โอสถานุเคราะห์ ผู้ก่อตั้งมหาวิทยาลัยมอบให้ สำหรับเป็นแหล่งการเรียนรู้ของนักเรียน นักศึกษา ตลอดจนบุคคลทั่วไป ในระยะแรกใช้ชื่อว่า “พิพิธภัณฑสถานมหาวิทยาลัยกรุงเทพ”
\n\nใน พ.ศ. 2545 มหาวิทยาลัยกรุงเทพได้ก่อสร้างอาคารจัดแสดง ซึ่งเป็นอาคารใต้ดินชั้นเดียว เชื่อมต่อกับหอสมุดสุรัตน์ โอสถานุเคราะห์ ภายใต้แนวคิดของการออกแบบว่า อาคารจัดแสดงเปรียบเหมือนกับเตาเผาที่อยู่ใต้เนินดิน เครื่องปั้นดินเผาที่จัดแสดงภายในอาคารจึงเปรียบเหมือนกับเครื่องปั้นดินเผาที่ถูกนำเข้าเผาในเตา และความรู้ที่ผู้เข้าชมได้รับจึงเปรียบเหมือนกับผลิตภัณฑ์อันงดงามที่ได้จากการเผา อาคารหลังนี้ได้รับรางวัลเหรียญทองสถาปัตยกรรมดีเด่นประเภทอาคารสถาบันหรืออาคารทางศาสนาประจำปี 2551 และปีต่อมายังได้รับรางวัล 1 ใน 9 ของสถาปัตยกรรมสีเขียวดีเด่นของประเทศไทย
\n\nใน พ.ศ. 2547 มหาวิทยาลัยกรุงเทพเริ่มก่อสร้างอาคารส่วนขยาย ซึ่งเป็นอาคาร 3 ชั้น เชื่อมต่อกับอาคารจัดแสดง เพื่อให้สามารถรองรับการขยายงานด้านต่าง ๆ ในอนาคต และสามารถดำเนินงานตามหลักพิพิธภัณฑสถานวิทยาได้อย่างมีประสิทธิภาพ</string>
    <string name="History_des_2">\nพิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เปิดให้สาธารณชนเข้าชมเมื่อวันที่ 11 พฤษภาคม พ.ศ. 2548 ต่อมาสมเด็จพระเทพรัตนราชสุดาฯ สยามบรมราชกุมารี เสด็จพระราชดำเนินทรงเปิดพิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้อย่างเป็นทางการเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน พ.ศ. 2552 \n\nใน พ.ศ. 2560 พิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ ได้รับรางวัล “พิพิธภัณฑ์ที่ได้รับความนิยม” จากมิวเซียมไทยแลนด์ : เครือข่ายพิพิธภัณฑ์ในประเทศไทย โดยสถาบันพิพิธภัณฑ์การเรียนรู้แห่งชาติ</string>
    <string name="permanent_exhi">นิทรรศการถาวรเรื่อง “พัฒนาการของเครื่องปั้นดินเผาสมัยประวัติศาสตร์ในประเทศไทยและการค้าเครื่องปั้นดินเผาในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้” จัดแสดงเครื่องปั้นดินเผาสมัยโบราณ ส่วนใหญ่ถูกผลิตจากกลุ่มเตาในประเทศไทย และเครื่องปั้นดินเผาที่ถูกค้นพบในประเทศไทย ซึ่งถูกผลิตจากกลุ่มเตาในต่างประเทศ ได้แก่ ประเทศจีน ประเทศเวียดนาม และประเทศเมียนมาร์ ที่จัดแสดงให้เห็นถึงลำดับเวลาของการผลิตเครื่องปั้นดินเผาที่เป็นสินค้าออก รวมทั้งเครื่องปั้นดินเผาเขมรที่ถูกผลิตจากกลุ่มเตาพนมดงเร็กในประเทศไทยและกลุ่มเตาพนมกุเลนในประเทศกัมพูชา และยังจัดแสดงเครื่องปั้นดินเผาที่ถูกค้นพบจากแหล่งขุดค้นตาก-อมก๋อย ทางภาคตะวันตกของประเทศไทย</string>
    <string name="contact_us_address">ที่อยู่</string>
    <string name="contact_us_address_des">พิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้มหาวิทยาลัยกรุงเทพ วิทยาเขตรังสิต 9/1 หมู่ที่ 5 ถนนพหลโยธิน ตำบลคลองหนึ่ง อำเภอคลองหลวง จังหวัดปทุมธานี 12120\n\n\n</string>
    <string name="contact_us_Tel">โทรศัพท์</string>
    <string name="contact_us_Tel_des">\n\t+66 2407 3888 ต่อ 2890\n</string>
    <string name="contact_us_Fax">โทรสาร</string>
    <string name="contact_us_Fax_des">\n\t+66 2407 3999 (auto)\n</string>
    <string name="contact_us_email">อีเมล</string>
    <string name="contact_us_email_des">\n\tmuseum@bu.ac.th\n</string>
    <string name="location_des">พิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้
\n\nมหาวิทยาลัยกรุงเทพ วิทยาเขตรังสิต
\n\n9/1 หมู่ที่ 5 ถนนพหลโยธิน ตำบลคลองหนึ่ง อำเภอคลองหลวง จังหวัดปทุมธานี 12120
\n\nโทรศัพท์ 0-2407-3888 ต่อ 2890
\n\nโทรสาร 0-2407-3999 (auto)
\n\nอีเมล museum@bu.ac.th</string>
    <string name="opening_hours_Title">เวลาบริการ</string>
    <string name="opening_hours_des">เปิดวันจันทร์-ศุกร์ เวลา 10.00-16.00 น.
\nปิดวันเสาร์-อาทิตย์ วันหยุดนักขัตฤกษ์ และช่วงปิดภาคการศึกษาของมหาวิทยาลัยกรุงเทพ</string>
    <string name="opening_hours_calendar">ปฏิทินวันปิดบริการ</string>
    <string name="opening_hours_calendar_des">1-2 มกราคม 2563	วันขึ้นปีใหม่
\n\n8-10 กุมภาพันธ์ 2563	\n\t\t\t-วันมาฆบูชาและวันหยุดชดเชยวันมาฆบูชา
\n\n14 มีนาคม-6 พฤษภาคม 2563	\n\t\t\t-เนื่องจากการควบคุมและป้องกันโรคโควิด 19
\n\n3 มิถุนายน 2563	\n\t\t\t-วันเฉลิมพระชนมพรรษาสมเด็จพระนางเจ้าสุทิดา พัชรสุธาพิมลลักษณ พระบรมราชินี
\n\n4-7 กรกฎาคม 2563	\n\t\t\t-วันอาสาฬหบูชา วันเข้าพรรษา และวันหยุดชดเชยวันอาสาฬหบูชา
\n\n28 กรกฎาคม 2563	\n\t\t\t-วันเฉลิมพระชนมพรรษาพระบาทสมเด็จพระวชิรเกล้าเจ้าอยู่หัว
\n\n12 สิงหาคม 2563	\n\t\t\t-วันเฉลิมพระชนมพรรษาสมเด็จพระนางเจ้าสิริกิติ์ พระบรมราชินีนาถ พระบรมราชชนนีพันปีหลวง และวันแม่แห่งชาติ
\n\n13 ตุลาคม 2563	\n\t\t\t-วันคล้ายวันสวรรคตพระบาทสมเด็จพระบรมชนกาธิเบศร มหาภูมิพลอดุลยเดชมหาราช บรมนาถบพิตร
\n\n23 ตุลาคม 2563	\n\t\t\t-วันปิยมหาราช
\n\n19-22 พฤศจิกายน 2563	\n\t\t\t-วันหยุดพิเศษ
\n\n10-11 ธันวาคม 2563	\n\t\t\t-วันพระราชทานรัฐธรรมนูญ และวันหยุดชดเชยวันเสาร์ที่ 5 ธันวาคม 2563
\n\n25 ธันวาคม 2563-3 มกราคม 2564	\n\t\t\t-ปิดภาคการศึกษา</string>
    <string name="visitor_groupvisit">การเข้าชมเป็นหมู่คณะ</string>
    <string name="visitor_groupvisit_des">ผู้ประสงค์เข้าชมเป็นหมู่คณะต้องส่งจดหมายถึงรองอธิการบดีฝ่ายบริหารล่วงหน้าอย่างน้อย 2 สัปดาห์ก่อนวันเข้าชม โดยสามารถส่งทางโทรสาร 0-2407-3999 หรืออีเมล museum@bu.ac.th</string>
    <string name="visitor_photofilming">การถ่ายภาพ</string>
    <string name="visitor_photofilming_des">พิพิธภัณฑสถานเครื่องถ้วยเอเชียตะวันออกเฉียงใต้สนับสนุนให้ผู้เข้าชมสามารถเรียนรู้และเก็บประสบการณ์จากการเข้าชมได้อย่างเต็มที่ แต่ผู้เข้าชมต้องถ่ายภาพโดยไม่ใช้แฟลช กรณีที่มีการนำภาพถ่ายโบราณวัตถุที่จัดแสดงไปกระทำการใด ๆ ที่มีจุดประสงค์เพื่อแสวงหากำไรโดยมิได้รับอนุญาตเป็นลายลักษณ์อักษรจากพิพิธภัณฑสถานฯ ถือเป็นการละเมิดลิขสิทธิ์</string>
    <string name="visitor_generalragulations">ระเบียบทั่วไป</string>
    <string name="visitor_generalragulations_des">\n1. ห้ามรับประทานอาหารหรือเครื่องดื่ม \n\t2. ห้ามสูบบุหรี่ \n\t3. ห้ามใช้แฟลช \n\t4. ฝากสัมภาระในล็อคเกอร์ \n\t5. ห้ามแตะต้องวัตถุจัดแสดง \n\t6. ห้ามส่งเสียงดัง</string>
    <string name="item_languages">Languages</string>
    <string name="getting_here_title">รถโดยสารประจำทาง</string>
    <string name="getting_here_des">1. รถตู้โดยสารประจำทาง สาย ต.85 (อนุสาวรีย์ชัยฯ-มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ศูนย์รังสิต) และ สาย ต.118 (ลานจอดรถสถานีรถไฟฟ้า BTS หมอชิต-มหาวิทยาลัยธรรมศาสตร์ ศูนย์รังสิต)
\n\n2. รถประจำทาง ขสมก. สาย 29, 34, 39, 59, 95ก, ปอ.504, ปอ.510, ปอ.520, ปอ.29 และ ปอ. 39
\n\n3. รถ บขส. สายภาคเหนือและสายภาคตะวันออกเฉียงเหนือ
\nหมายเหตุ : กรุณาแจ้งพนักงานขับรถว่าขอลงที่ มหาวิทยาลัยกรุงเทพ วิทยาเขตรังสิต</string>
    <string name="artifact1_info">ช\ื่อวัตถุ: ชาม \n\nประเภทการตกแต่ง: ชามลายสีดำสุโขทัย \n\nแหล่งผลิต: เตาสุโขทัย จังหวัดสุโขทัย \n\nอายุ: พุทธศตวรรษที่ 20–21 \n\nขนาด: สูง 7.8 ซม. เส้นผ่าศูนย์กลาง 25.7 ซม. \n\nล\ักษณะ: ชาม ขอบปากแบนผาย ลำตัวลึก เชิงตั้งตรง เขียนสีดำใต้เคลือบใสจรดเชิง ด้านในก้นตรงกลางเขียน ลายปลาในกรอบวงกลม มีรอยวัสดุรองเผาทรงกลมแบน ขอบปากเขียนลายวงแหวน ด้านนอกลายเส้นขนานแนวนอน ก้นไม่เคลือบ เนื้อดินสีน้าตาล
</string>
    <string name="artifact2_info">ชื่อวัตถุ: จาน
\n\nประเภทการตกแต่ง: จานลายสีดำสุโขทัย
\n\nแหล่งผลิต: เตาสุโขทัย จังหวัดสุโขทัย
\n\nอายุ: พุทธศตวรรษที่ 20–21
\n\nขนาด: สูง 7.5 ซม. เส้นผ่าศูนย์กลาง 31.2 ซม.
\n\nลักษณะ: จาน ขอบปากแบนผาย ตัวลึก เชิงตั้งตรง ขอบเชิงบาง เขียนสีดำใต้เคลือบไม่จรดเชิง ด้านในตรงกลางเขียนลายปลาคู่กำลังกินพันธุ์ไม้น้ำในกรอบวงกลม มีรอยวัสดุรองเผาทรงกลมแบน ลำตัวลายดอกไม้ก้าน ขด ขอบปากเขียนลายก้านขด ด้านนอกลายก้านขดในกรอบเส้นขนานแนวนอน ก้นไม่เคลือบ เนื้อดินสีน้ำตาล เข้ม มีรอยวัสดุรองเผา
</string>
    <string name="artifact3_info">ชื่อวัตถุ: จาน
\n\nประเภทการตกแต่ง: จานลายสีดำสุโขทัย
\n\nแหล่งผลิต: เตาสุโขทัย จังหวัดสุโขทัย
\n\nอายุ: พุทธศตวรรษที่ 20–21
\n\nขนาด: สูง 7.2 ซม. เส้นผ่าศูนย์กลาง 29.9 ซม.
\n\nลักษณะ: จาน ขอบปากแบนผาย ตัวลึก เชิงตั้งตรง ขอบเชิงบาง เขียนสีดำใต้เคลือบไม่จรดเชิง ด้านในตรงกลางเขียนลายปลาในกรอบวงกลม มีรอยวัสดุรองเผาทรงกลมแบน ลำตัวลายดอกไม้ก้านแบ่ง ขอบปากเขียน ลายเส้นโค้งในกรอบเส้นขนานแนวนอน ด้านนอกลายเส้นโค้งในกรอบเส้นขนานแนวนอน ก้นไม่เคลือบ เนื้อดิน สีน้ำตาลเข้ม
</string>
    <string name="artifact4_info">ชื่อวัตถุ: ชาม
\n\nประเภทการตกแต่ง: ชามลายสีดำสุโขทัย
\n\nแหล่งผลิต: เตาสุโขทัย จังหวัดสุโขทัย
\n\nอายุ: พุทธศตวรรษที่ 20–21
\n\nขนาด: สูง 7.6 ซม. เส้นผ่าศูนย์กลาง 21.9 ซม.
\n\nลักษณะ: ชาม ตัวลึก เชิงตั้งตรง ขอบเชิงบาง เขียนสีดำใต้เคลือบไม่จรดเชิง ด้านในตรงกลางเขียนลายจักรใน กรอบวงกลม มีรอยวัสดุรองเผาทรงกลมแบน ลำตัวเขียนลายตวัดปลายพู่กัน ขอบปากลายเส้นวงแหวน ด้าน นอกลายเส้นขนานแนวนอน ก้นไม่เคลือบ เนื้อดินสีน้ำตาลอมสีแดง</string>
    <string name="artifact5_info">ชื่อวัตถุ: จาน
\n\nประเภทการตกแต่ง: จานลายสีดำสุโขทัย
\n\nแหล่งผลิต: เตาสุโขทัย จังหวัดสุโขทัย
\n\nอายุ: พุทธศตวรรษที่ 20–21
\n\nขนาด: สูง 5.9 ซม. เส้นผ่าศูนย์กลาง 20.0 ซม.
\n\nลักษณะ: จาน ขอบปากแบนผาย ตัวลึก เชิงตั้งตรง ขอบเชิงบาง เขียนสีดำใต้เคลือบไม่จรดเชิง ด้านในตรง กลางเขียนลายช่อดอกไม้ในกรอบวงกลม มีรอยวัสดุรองเผาทรงกลมแบน ขอบปากเขียนลายตวัดปลายพู่กัน ด้านนอกลายเส้นตรงแนวนอน ก้นไม่เคลือบ เนื้อดินสีน้ำตาล
</string>
    <string name="artifact6_info">ชื่อวัตถุ: จาน
\n\nประเภทการตกแต่ง: จานลายสีดำสุโขทัย
\n\nแหล่งผลิต: เตาสุโขทัย จังหวัดสุโขทัย
\n\nอายุ: พุทธศตวรรษที่ 20–21
\n\nขนาด: สูง 6.0 ซม. เส้นผ่าศูนย์กลาง 25.0 ซม.
\n\nลักษณะ: จาน ตัวลึก เชิงตั้งตรง ขอบเชิงบาง เขียนสีดำใต้เคลือบไม่จรดเชิง ด้านในตรงกลางเขียนลายก้านขุด ในกรอบวงแหวน มีรอยวัสดุรองเผาทรงกลมแบน ด้านนอกลายเส้นขนานแนวนอน ก้นไม่เคลือบ เนื้อดินสีน้ำตาล
</string>
</resources>